%@P:exocorcp
%@Dif:2
Pour être vendues, les pommes doivent être calibrées : elles sont
réparties en caisses suivant leur diamètre. Dans un lot de pommes, un
producteur a évalué le nombre de pommes pour chacun des six calibres
rencontrés dans le lot. On a pu ainsi construire le tableau ci-dessous.
\par\dispo{1}{
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
{\bf Calibre} (en mm)&{\bf Effectif}\\
\hline
$[55;60[$&12\\
\hline
$[60;65[$&21\\
\hline
$[65;70[$&29\\
\hline
$[70;75[$&22\\
\hline
$[75;80[$&25\\
\hline
$[80;85[$&19\\
\hline
\end{tabular}
}{\begin{myenumerate}
\item Calcule l'effectif total de ce lot de pommes.
\item Combien de pommes ont un diamètre de moins de 70~mm ?
\item Combien de pommes ont un diamètre d'au moins 75~mm ?
\item Calcule, par rapport à l'effectif total, le pourcentage de
pommes dont le diamètre $d$ est tel que $70\leqslant d<~80$. (On
arrondira le résultat à $10^{-1}$ près.)
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $12+21+29+22+25+19=128$ pommes.
  \item $12+21+29=62$ pommes ont un diamètre de moins de 70~mm.
  \item $25+19=44$ pommes ont un diamètre d'au moins 75~mm.
  \item Il y a 47 pommes qui ont un diamètre compris entre 70 et 80~mm. Cela représente un pourcentage de $\dfrac{47\times100}{128}=\opmul*{47}{100}{a}\opdiv*{a}{128}{a}{b}\opround{a}{1}{a}\opprint{a}$\%.
\end{myenumerate}